\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{fancyhdr} %cabecalho
\usepackage{lipsum}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfigure}

\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage[section]{placeins}

\renewcommand{\lstlistingname}{Codigo Fonte do Matlab}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Listagem de Codigos}
%Definiçao de Cores
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{light-blue}{RGB}{220,255,255}

%Definicao da exibiçao dos Codigos em Matlab
\lstset{
  language=Matlab,                
  basicstyle=\footnotesize,           
  numbers=left,                   
  numberstyle=\tiny\color{gray},  
  stepnumber=2,                             
  numbersep=5pt,                  
  backgroundcolor=\color{light-blue},    
  showspaces=false,               
  showstringspaces=false,         
  showtabs=false,                 
  frame=single,
  rulecolor=\color{black},
  tabsize=2,
  captionpos=b,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=false,
  title=\lstname,
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
}
%Definiçao do tipo de cabeçalho das paginas
\pagestyle{fancy}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\makeindex

\newcommand{\secao}[2]{
	\section{#1}
	\input{#2}
	\clearpage
}
\newcommand{\apendice}[1]{
	\appendix
	\input{#1}	
	\newpage	
}